《正義聯盟》原本劇情是這樣：穿越、超人黑化、正義聯盟全敗

最近DC系列知名導演Zack Synder在加洲藝術中心設計學院舉辦了為期3日的Director’s Cut活動，分別對自己的3部作品進行Q&A活動，當中也包括了《蝙蝠俠大戰超人》，原來我們看到的版本跟導演本人理想中的畫面有著不少的差異。

導演談到對《正義聯盟》系列的構想，向粉絲透露了被《正義聯盟》正片中被刪除的片尾彩蛋伏筆，還有他為該系列規劃的結局。一些原本《蝙蝠俠大戰超人》的劇情伏筆是希望能在《正義聯盟》揭曉。但Zack Synder表示《蝙蝠俠大戰超人》上映後評價兩極化，導致製片方華納兄弟對《正義聯盟》有所干預。

「Chris Terrio（編劇）和我寫的最初版《正義聯盟》劇本，我們根本沒拍......那個想法，很硬核，很嚇人，我們從來都沒機會拍攝，因為片方覺得『那是瘋了』，Synder說他和搭檔們因為《蝙蝠俠大戰超人》的反響，所以覺得有不安全感。」

「這是一個很長的故事，真相是電影裡出現的夢魘場景是我長久以來的想法，最終會被解釋清楚的......我們會來到遙遠的未來，那時Darkseid（DC漫畫的大反派）已經接管地球並擊敗正義聯盟，超人已經服從於反生命方程式(一種超強能力，會腐蝕和吞沒所碰到的一切東西)......僅有幾位正義聯盟倖存下來還在繼續反抗。蝙蝠俠與鋼骨因為發生的事件決裂。他們在研究用一個方程式把閃電俠送回過去警告Bruce（蝙蝠俠）。」

Zack Synder提到《蝙蝠俠大戰超人》中閃電俠客串告訴蝙蝠俠「Lois Lane是關鍵」的場景原來也是很重要的一幕，但內容在後來的《正義聯盟》電影中被捨棄了。

Zack Synder解釋：如果Lois死了，超人就會屈服於反生命方程式。如果超人知道保護Lois是蝙蝠俠負責的，那他就會在《蝙蝠俠大戰超人》裡對他發飆暴怒。那就是超人對蝙蝠俠說出「她是我的全世界，你卻把她從我身邊奪走」這句台詞的原因。

Zack Synder構想的結局是鋼骨將閃電俠送回過去，改變了在《蝙蝠俠大戰超人》裡看到的畫面。閃電俠Barry Allen跑去蝙蝠洞救下了差點被Lois Lane。

Zack Synder表示華納兄弟總體來說認同他想說的故事大綱，但是對於正義聯盟如何為何決裂的細節構想感到緊張，認為需要修改。可惜的是，現在已經沒有了。

聽落好似好正咁

依家拍返都冇話唔得既

都劇透曬啦，同導演應該心淡

又開多個post

咁樣好似精彩好多

我唔覺得佢會搞得掂咁複雜嘅劇情
睇BVS就知佢故事處理好差，多幾條線就亂哂龍
即使俾佢拍得出，估計都會出現Martha嗰類on9劇情

雖然點都會好過而家呢套